\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Aprendizaje profundo}
\author{Grupo 07}
\date{Setiembre 2019}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\maketitle


El aprendizaje profundo, también conocido como redes neuronales profundas, es un aspecto de la inteligencia artificial (AI) que se ocupa de emular el enfoque de aprendizaje que los seres humanos utilizan para obtener ciertos tipos de conocimiento. En su forma más simple, el aprendizaje profundo puede considerarse como una forma de automatizar el análisis predictivo.



Mientras que los algoritmos tradicionales de aprendizaje automático son lineales, los algoritmos de aprendizaje profundo se apilan en una jerarquía de creciente complejidad y abstracción. Para entender el aprendizaje profundo, imagine a un niño cuya primera palabra es "perro". El niño aprende lo que es (y lo que no es) un perro señalando objetos y diciendo la palabra "perro". El padre dice "Sí, eso es Perro" o "No, eso no es un perro". Mientras el niño continúa apuntando a los objetos, se vuelve más consciente de las características que poseen todos los perros. Lo que el niño hace, sin saberlo, es aclarar una abstracción compleja (el concepto de perro) construyendo una jerarquía en la que cada nivel de abstracción se crea con el conocimiento que se obtuvo de la capa precedente de la jerarquía.



Los programas informáticos que utilizan el aprendizaje profundo pasan por el mismo proceso. Cada algoritmo en la jerarquía aplica una transformación no lineal en su entrada y utiliza lo que aprende para crear un modelo estadístico como salida. Las iteraciones continúan hasta que la salida ha alcanzado un nivel de precisión aceptable. El número de capas de procesamiento a través de las cuales los datos deben pasar es lo que inspiró la etiqueta de profundidad ("deep").



En el aprendizaje tradicional de las máquinas, el proceso de aprendizaje es supervisado y el programador tiene que ser muy, muy específico al decirle a la computadora qué tipos de cosas debe buscar para decidir si una imagen contiene un perro o no contiene un perro. Este es un proceso laborioso llamado extracción de características y la tasa de éxito de la computadora depende totalmente de la capacidad del programador para definir con precisión un conjunto de características para "perro". La ventaja del aprendizaje profundo es que el programa construye el conjunto de características por sí mismo sin supervisión. Esto no es sólo más rápido, sino que por lo general es más preciso.


\section{Algoritmos de aprendizaje profundo}
 La mayor parte del aprendizaje profundo se realiza con redes neuronales profundas. Las redes neuronales convolucionales (CNN) se utilizan a menudo para la visión artificial. Las redes neuronales recurrentes (RNN) se utilizan a menudo para el procesamiento de lenguaje natural y otras secuencias, al igual que las redes de memoria a corto plazo (LSTM) y las redes neuronales basadas en la atención. Los bosques aleatorios, también conocidos como bosques de decisión aleatoria, que no son redes neuronales, son útiles para una serie de problemas de clasificación y regresión.
 
 
 
Redes neurales de CNN: Las redes neuronales convolucionales suelen utilizar capachas convolucionales, pooling, ReLU, completamente conectadas y de pérdida, para simular una corteza visual. La capa convolucional básicamente toma las integrales de muchas pequeñas regiones superpuestas. La capa de agrupación realiza una forma de remuestreo no lineal. Las capas ReLU aplican la función de activación sin saturación f(x) = max(0,x). En una capa completamente conectada, las neuronas tienen conexiones con todas las activaciones de la capa anterior. Una capa de pérdida calcula cómo el entrenamiento en red penaliza la desviación entre las etiquetas predichas y las verdaderas, utilizando una función de pérdida Softmax o cruzada para la clasificación, o una función de pérdida euclidiana para la regresión.



RNN, LSTM y redes neuronales basadas en la atención: 
En las redes neuronales de retroalimentación, la información fluye desde la entrada, a través de las capas ocultas, hasta la salida. Esto limita la red a tratar con un solo estado a la vez.
En las redes neuronales recurrentes, la información circula a través de un bucle, lo que permite que la red recuerde las salidas anteriores recientes. Esto permite el análisis de secuencias y series temporales. Los RNNs tienen dos problemas comunes: los gradientes de explosión (que se fijan fácilmente sujetando los gradientes), y los gradientes de desaparición (que no son tan fáciles de fijar).
En los LSTMs, la red es capaz de olvidar información previa o recordarla, en ambos casos alterando los pesos. Esto le da a un LSTM una memoria a largo y corto plazo, y resuelve el problema del gradiente de fuga. Los LSTMs pueden tratar con secuencias de cientos de entradas pasadas.
Los módulos de atención son puertas generalizadas que aplican pesos a un vector de entradas. Un codificador de atención neuronal jerárquico utiliza múltiples capas de módulos de atención para tratar decenas de miles de entradas pasadas.



Bosques al azar: 
Otro tipo de algoritmo de aprendizaje profundo, que no es una red neuronal profunda, es el Random Forest, o Random Decision Forest. Un bosque aleatorio se construye a partir de muchas capas; pero en lugar de neuronas, se construye a partir de árboles de decisión, y produce un promedio estadístico (modo de clasificación o media de regresión) de las predicciones de los árboles individuales. Los aspectos aleatorios de Random Forests son el uso de la agregación de bootstrap (también conocida como empaquetamiento) para árboles individuales y la toma de subconjuntos aleatorios de las características.


\section{Rendimiento computacional}
En el aprendizaje profundo, los conjuntos de datos tienden a ser largos y el modelo de computación es complejo. Es por eso por lo que siempre estamos preocupados en mejorar el rendimiento computacional. El libro “Dive into Deep Learning” nos muestra una serie de factores que afectan al rendimiento informático de diversas maneras; con el objetivo de poder entender de qué trata este capítulo nosotros nos enfocaremos en los más importantes: Programación imperativa, Programación simbólica y la Programación Asincrónica.	



Programación Imperativa:



El libro “Dive into Deep Learning” se ha enfocado principalmente en la programación imperativa, la cual hace uso de “programming statements” cuya traducción literal es declaraciones de programación las cuales son usadas para cambiar el estado del programa.
La programación imperativa es un paradigma de programación que describe la programación en términos del estado del programa y sentencias que cambian dicho estado. Los programas imperativos son un conjunto de instrucciones que le indican al computador como realizar una tarea.
La implementación del hardware de la mayoría de los computadores es imperativa; prácticamente todo el hardware de las computadores esta diseñado para ejecutar código de maquina, que es nativo al computador, escrito en una forma imperativa. Esto se debe a que el hardware de los computadores implementa el paradigma de las Maquinas de Turing. Desde esta perspectiva de bajo nivel, el estilo del programa esta definido por los contenidos de la memoria, y las sentencias son instrucciones en el lenguaje de maquina nativo del computador.
Los lenguajes imperativos de mas alto nivel usan variables y sentencias mas complejas, pero aun siguen siendo el mismo paradigma. Las recetas y las listas de revisión de procesos, a pesar de no ser programas de computadora, son también conceptos familiares similares en estilo de a la programación imperativa; cada paso es una instrucción, y el mundo físico guarda el estado.
Los primeros lenguajes imperativos fueron los lenguajes de maquina de los computadores originales. En estos lenguajes, las instrucciones fueron muy simples, lo cual hizo la implementación del hardware fácil, pero obstruyendo la creación de programas complejos. Fortran, cuyo desarrollo fue iniciado en 1954 por John Backus en el IBM, fue el primer gran lenguaje de programación en superar los obstáculos presentados por el código de maquina en la creación de programas complejos.



Programación Simbólica:



La programación simbólica se remonta a una idea que John Mccarthy y su grupo tenían alrededor de 1958, que se expresa en su articulo “Funciones recursivas de expresiones simbólicas”, publicado en Communications of the ACM, 1960. 
Los escenarios de uso para este paradigma, son netamente matemáticos o científicos en donde los problemas se basan puntualmente en la solución de fórmulas y muchas veces en apoyos científicos en donde los profesionales requieren de acelerar y facilitar el proceso de cálculos que muchas veces son complejos, sobre todo si hablamos del área de inteligencia artificial en donde manejar estructuras complejas se hace más fácil con la programación simbólica por la fácil creación de estas estructuras.
Tenemos un claro ejemplo a la hora del requerimiento de algún profesional ya sea físico o matemático, con alguna formula en mente la cual no puede dar solución de forma simple en una calculadora debido tal vez a la extensión de este o a su complejidad, en este caso se diseña tanto una solución concreta en donde la parte clave de la programación simbólica es el uso de símbolos y recursividad para poder buscar la solución más eficaz y eficiente posible.
Al contrario de la programación imperativa, la programación simbólica es usualmente ejecutada después que el proceso computacional se a definido por completo, la programación simbólica es utilizada por múltiples marcos de aprendizaje profundo, incluidos Theano y Tensorflow. El proceso en la programación simbólica generalmente requiere de tres pasos.
1.	Definir el proceso computacional.
2.	Compilar el proceso computacional en un programa ejecutable.
3.	Proporcionar las entradas requeridas y llamar al programa compilado para su ejecución.




La programación hibrida provee lo mejor de ambos mundos:




La mayoría de los marcos de aprendizaje profundo elijen entre la programación simbólica o imperativa. Sin embargo las desarrolladoras creen que los usuarios deberían ser capaces de desarrollar y depurar usando solo la programación imperativa, mientras que tienen la habilidad de convertir los programas mediante la programación simbólica para ejecutarse cuando el rendimiento y  despliegue informático a nivel de producto son requeridos. Gluon logro esto mediante la introducción de la “Programación Hibrida”.
En la programación hibrida, podemos construir modelos usando el “HybridBlock” o las clases de “HybridSequential”. Por defecto, ellas son ejecutadas de la misma manera en la programación imperativa. Cuando se usa la función de hibridación, Gluon convierte la ejecución del programa hacia el estilo usado en la programación simbólica. En efecto, la mayoría de los modelos pueden hacer uso del estilo de ejecución de la programación hibrida.



Archivando la programación simbólica:



Podemos guardar el programa simbólico y los parámetros del modelo en el disco duro mediante el uso de la función exportación después de que el modelo neto haya terminado de calcular la salida en función de la entrada.
Los archivos .json y .params generados durante este proceso son un programa simbólico y un parámetro modelo, respectivamente. Pueden ser leídos por otros lenguajes front-end compatibles con Python o MXNet, como C ++, R, Scala y Perl. Esto nos permite implementar modelos entrenados en otros dispositivos y usar fácilmente otros front-end lenguajes de programación. Al mismo tiempo, debido a que se utilizó programación simbólica durante la implementación, El rendimiento informático suele ser superior al basado en la programación imperativa. En MXNet, un programa simbólico se refiere a un programa que utiliza el tipo de símbolo. Sabemos eso cuando la entrada NDArray x se proporciona a net, net (x) calculará directamente la salida del modelo y devolverá un resultado basado en x. Para los modelos que han llamado la función de hibridación, también podemos proporcionar una entrada de tipo Símbolo variable, y net (x) devolverá resultados de tipo Símbolo.




Programación Asíncrona:
La programación asíncrona establece la posibilidad de hacer que algunas operaciones devuelvan el control al programa llamante antes de que hayan terminado mientras siguen operando en segundo plano. Esto agiliza el proceso de ejecución y en general permite aumentar la escalabilidad, pero complica el razonamiento sobre el programa.
La programación asíncrona resulta ventajosa ya que aumenta el “throughput” o procedimiento soportado. Esta ventaja le está haciendo coger mucha tracción dada la demanda de sistemas de alta escalabilidad que se requieren en Internet. No obstante, el principal problema de la programación asíncrona se refiere a cómo dar continuidad a las operaciones no bloqueantes del algoritmo una vez que éstas han terminado su ejecución.

MXNET utiliza la programación asincróna para mejorar el rendimiento informático. Comprender como funciona la programación asincrónica nos ayuda a desarrollar programas mas eficientes, reduciendo proactivamente los requisitos computacionales y, por lo tanto, minimizando la sobrecarga de requisitos computaciones y, por lo tanto, minimizando la sobrecarga de memoria requerida en el caso de tener limitados recursos de memoria.
En términos generales, MXNet incluye el front-end utilizado directamente por los usuarios para la interacción, así como el back-end utilizado por el sistema para realizar el cálculo. Por ejemplo, los usuarios pueden escribir programas MXNet en varios lenguajes front-end, como Python, R, Scala y C ++. Independientemente de la programación front-end lenguaje utilizado, la ejecución de programas MXNet ocurre principalmente en el back-end de implementaciones de C ++. En otras palabras, los programas de front-end MXNet escritos por los usuarios se pasan al back-end para su cálculo.
El back-end posee sus propios subprocesos que continuamente recopilan y ejecutan tareas en cola.
A través de la interacción entre los hilos front-end y back-end, MXNet puede implementar la programación asíncrona. La programación asincrónica significa que los hilos frontales continúan ejecutándo posteriormente instrucciones sin tener que esperar a que los hilos del back-end devuelvan los resultados de la instrucción actual.	



Impacto de la programación Asíncrona en la memoria:



Para explicar el impacto de la programación asincróna en el uso de la memoria, recuerde lo que aprendimos en los capítulos anteriores a lo largo del proceso de capacitación del modelo implementado en los capítulos anteriores; nosotros, por lo general, evaluamos cosas como la pérdida o la precisión del modelo en cada mini lote. Lectores orientados al detalle pueden haber descubierto que tales evaluaciones a menudo hacen uso de funciones de sincronización, como asscalar o asnumpy Si se eliminan estas funciones de sincronización, el front-end pasará una gran cantidad de tareas informáticas de minibatch al back-end en muy poco tiempo, lo que podría causar un aumento en el uso de la memoria. Cuando los mini lotes utilizan funciones de sincronización, en cada iteración, el front-end solo pasar una tarea de mini lotes al back-end para que se calcule, lo que generalmente reducirá el uso de memoria. Debido a que el modelo de aprendizaje profundo suele ser grande y los recursos de memoria suelen ser limitados, recomendamos El uso de funciones de sincronización para cada mini-lote a lo largo del entrenamiento del modelo, por ejemplo mediante el uso las funciones asscalar o asnumpy para evaluar el rendimiento del modelo. Del mismo modo, también recomendamos utilizar funciones de sincronización para cada predicción de mini lotes (como imprimir directamente el lote actual resultados de predicción), para reducir el uso de memoria durante la predicción del modelo.
Debido a que el modelo de aprendizaje profundo suele ser grande y los recursos de memoria suelen ser limitados, se recomienda el uso de funciones de sincronización para cada mini lote a lo largo del entrenamiento del modelo, por ejemplo mediante el uso las funciones “asscalar” o “asnumpy” para evaluar el rendimiento del modelo. Del mismo modo, también recomendamos utilizar funciones de sincronización para cada predicción de mini lotes (como imprimir directamente el lote actual de resultados de predicción), para reducir el uso de memoria durante la predicción del modelo.


\section{Computacion del Deep Learning}

Para entender bien la estructura del Deep Learning primero tendremos que identificar porque es que se le da este nombre. Principalmente su traducción al español seria aprendizaje profundo, debemos saber que esta clase de tecnología se basa en un conjunto de redes neuronales enlazadas entre sí y que cada una de estas tienen a su vez mas enlaces e interconexiones entre ellas que se van desarrollando a medida que este tenga mayor uso ya que puede no solo ejecutar cada una de las operaciones, sino que también se basa en las operaciones ya realizadas de manera efectiva en casos anteriores por lo que hace uso de una contrastación y comparación de todas las redes neuronales y lo hace de manera profunda. 
Otro concepto que se debe aclarar es el de aprendizaje, que es la capacidad de entender o comprender acerca de un fenómeno, para el programa el desarrollo del aprendizaje se da mediante la reinterpretación de los datos de entrada que se le brinda al programa y con lo que este los registra y hace un uso adecuado para posteriores operaciones.


1. Capas o blockes: 
Cada uno de los componentes principales del Deep Learning son un conjunto de redes neuronales que se agrupan en capas o blockes, cada uno de estos pueden ser: capas de entrada, salida u ocultas. Las capas de entrada son las compuestas por los datos que se le brindan al programa en forma de “imput”. Todos estos datos de entrada forman una serie de registro que el programa guarda y que después usara para la realización de otras operaciones cuya dificultad requiera el uso de un feedback que se le proporcione en base a los registros ya obtenidos anteriormente.
La capa de salida está conformada por los datos de salida “output” son los que el programa envía como respuestas luego de la ejecución de sus respectivos algoritmos para decodificar lo que los que usen el programa proporcionen como los datos de entrada.
Las capas ocultas son los algoritmos y la basa de datos de todo el programa cuya composición de redes neuronales es de naturaleza profunda y compleja con interconexiones e interrelaciones con cada uno de los datos de entrada.
Un ejemplo del desarrollo de las capas en la estructura del Deep Learning podría ser: 
La determinación de la paridad de un numero natural; si tomamos al 5 como dato de entrada este sería el que conforma la capa de entrada, la capa o capas ocultas serían los algoritmos que sigue el programa para la determinación de la paridad del número a analizar, y la capa de salida sería el resultado de parte del programa que para este caso sería que el 5 no es par.

2. Las GPU: 
Las GPU son una clase de CPU con mayor capacidad de procesamiento principalmente para los componentes gráficos y deja espacio libre para que la CPU tenga lo suficiente y pueda desarrollar las otras tareas que antes sin las GPU tenía que ser elaboradas netamente por la CPU que al momento si se ejecuta 2 o más operaciones a la vez se hace difícil de elaborarlas todas con fluidez y que en muchos casos no se terminaban de ejecutar, lo cual incomoda mucho ya que ahora lo que no falta es la tecnología sino el tiempo que se da para que estas puedan desarrollarse.






\section{Redes lineales neuronales}
Primero cubriremos los conceptos básicos de redes neuronales, incluida la definición de arquitecturas de redes neuronales simples, el manejo de datos, la especificación de una función de pérdida y la capacitación del modelo. Lo bueno es que las técnicas clásicas de aprendizaje estadístico, como la regresión lineal y logística, se pueden proyectar como redes neuronales poco profundas. A partir de estos algoritmos clásicos, se presentarán los conceptos básicos, proporcionando la base para técnicas más complejas como la regresión softmax (presentada al final de este capítulo).



1. Regresión lineal :
Esta es la tarea de predecir un objetivo real valorado dado un punto de datos x. Los problemas de regresión son comunes en la práctica, y surgen cada vez que queremos predecir un valor numérico continuo y también dado un punto de datos x. Algunos ejemplos de problemas de regresión incluyen la predicción del precio de la vivienda, el precio de las acciones, la duración de la estadía (para los pacientes en el hospital), la temperatura del mañana, el pronóstico de la demanda (para las ventas minoristas) y muchos más. Tenga en cuenta que no todos los problemas de predicción son problemas de regresión. En las secciones siguientes discutiremos los problemas de clasificación, donde nuestras predicciones son categorías discretas



1.1. Elementos básicos de regresión lineal:
La regresión lineal, que data de Gauss y Legendre, es quizás el enfoque más simple y, con mucho, el más popular para resolver problemas de regresión. Lo que hace que la regresión lineal sea lineal es que suponemos que la salida realmente puede expresarse como una combinación lineal de los problemas de entrada.
En los artículos de economía, es común que los autores escriban modelos lineales en este formato con una ecuación gigantesca que abarca varias líneas que contienen términos para cada característica. Para los datos de alta dimensión que a menudo abordamos en el aprendizaje automático, escribir todo el modelo puede ser tedioso. En estos casos, encontraremos más conveniente utilizar la notación de álgebra lineal. 
Otra alternativamente, al reunir todas las características en un solo vector x.
Incluso si creemos que el mejor modelo para relacionar x e y es lineal, es poco probable que encontremos datos donde estos sean muy precisos ya que estos son muy pocos.



1.2. De la regresión lineal a las redes profundas:
 Hasta ahora solo hablamos de funciones lineales. Si bien las redes neuronales cubren una familia de modelos mucho más rica, podemos comenzar a pensar en el modelo lineal como una red neuronal expresándolo en el lenguaje de las redes neuronales. Para comenzar, comencemos reescribiendo las cosas en una notación de "capa".
Diagrama de redes neuronales Comúnmente, los profesionales de aprendizaje profundo representan modelos visualmente usando diagramas de redes neuronales.
Vectorización
Para el entrenamiento o la predicción del modelo, a menudo utilizamos cálculos vectoriales y procesamos múltiples observaciones al mismo tiempo. Para ilustrar por qué esto es importante, considere dos métodos para agregar vectores. 



2 Implementación de regresión lineal de Scratch:
Scratch es un lenguaje de programación creado por el MIT y diseñado para que todos se puedan iniciar en la programación, facilita la difusión vía web.
 Ahora que tiene algunos antecedentes sobre las ideas detrás de la regresión lineal, estamos listos para avanzar en una implementación práctica.
 
 
 
2.1. Generación de conjuntos de datos:
 Para esta demostración, construiremos un conjunto de datos artificial simple para que podamos visualizar fácilmente los datos y comparar el patrón verdadero con los parámetros aprendidos. 
 
 
 
2.2. Lectura de datos:
 Recuerde que los modelos de entrenamiento consisten en hacer múltiples pases sobre el conjunto de datos, tomar un mini lote de ejemplos a la vez y usarlos para actualizar nuestro modelo. Dado que este proceso es tan fundamental para entrenar algoritmos de aprendizaje automático, necesitamos una utilidad para barajar los datos y acceder en mini lotes.
 
 
 
2.3. Inicializar los parámetros del modelo:
 Antes de que podamos comenzar a optimizar los parámetros de nuestro modelo por el gradiente de descenso, necesitamos tener algunos parámetros en primer lugar. 
5.2.4 Definir el ModelNext :
Debemos definir nuestro modelo, relacionando sus entradas y parámetros con sus salidas. Recuerde que, para calcular la salida del modelo lineal, simplemente tomamos el producto de puntos matriz-vector. Recuerde que cuando agregamos un vector y un escalar, el escalar se agrega a cada componente del vector.



2.4. Definir la función de pérdida :
Dado que la actualización de nuestro modelo requiere tomar el gradiente de nuestra función de pérdida, primero debemos definir la función de pérdida. 



2.5.  Defina los algoritmos de optimización:
Lo que discutimos en la sección anterior, la regresión lineal tiene una solución de forma cerrada. Sin embargo, este no es un libro sobre regresión lineal, es un libro sobre aprendizaje profundo. Dado que ninguno de los otros modelos que presenta este libro puede resolverse analíticamente, aprovecharemos esta oportunidad para presentar su primer ejemplo de trabajo de descenso de gradiente estocástico (SGD).



3. Implementación concisa de la regresión lineal:
 El aumento del aprendizaje profundo ha inspirado el desarrollo de una variedad de marcos de software maduros, que automatizan gran parte del trabajo repetitivo de implementar modelos de aprendizaje profundo. En la sección anterior, solo confiamos en NDarray para el almacenamiento de datos y el álgebra lineal y las capacidades de diferenciación automática en el paquete de auto grado. 
 
 
 
3.1. Generando conjuntos de datos:
 Para comenzar, generaremos el mismo conjunto de datos que el utilizado en la sección anterior.
 
 
 
3.2. Lectura de datos :
En lugar de rodar nuestro propio iterador, podemos recurrir al módulo de datos de Gluon para leer datos.
Gluon es una nueva biblioteca de aprendizaje profundo, que permite a cualquier a cualquier desarrollador creen prototipos, compilen, capaciten e implementen modelos de machine learning para la nube.



3.3. Definir el modelo :
Cuando implementamos la regresión lineal desde cero en la sección anterior, tuvimos que definir los parámetros del modelo y escribir explícitamente el cálculo para producir resultados utilizando operaciones básicas de álgebra lineal. Para las operaciones estándar, podemos usar las capas predefinidas de Gluon, que nos permiten centrarnos especialmente en las capas utilizadas para construir el modelo.



3.4. Inicializar parámetros del modelo:
 Antes de usar net, necesitamos inicializar los parámetros del modelo, como los pesos y sesgos en el modelo de regresión lineal.
MXNET es un framework(entorno o marco de trabajo ) para el desarrollo de modelos de Deep learning escalables , que permite definir , entrar y desplegar redes neuronales.   
Gluon hace que init esté disponible como un módulo de acceso directo de MXNet. Este módulo proporciona varios métodos para la inicialización de parámetros del modelo.



3.5. Definir la función de pérdida:
 En Gluon, el módulo de pérdida define varias funciones de pérdida, el módulo de pérdida define varias funciones de pérdida
 
 
 
3.6. Definir el algoritmo de optimización:
 No es sorprendente que no seamos las primeras personas en implementar el descenso de gradiente estocástico de mini lotes y, por lo tanto, Gluon admite SGD junto con una serie de variaciones en este algoritmo a través de su clase Entrenador. Cuando creemos una instancia del Entrenador, especificaremos que Gluon admite SGD junto con una serie de variaciones en este algoritmo a través de su clase de Entrenador.
 
 
 





\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referencia}
Aston Zhang, et. al. (2019). Dive into Deep Learning. Recuperado el dia 25, Septiembre, 2019 de https://www.d2l.ai/

\end{document}